---
title: Talkshow Orang Tua dan Pengenalan sistem rating Next Generation
date: 2012-03-16
categories:
- laporan
- Next Generation
---


![200px-Maret_16_2012_NextGeneration_Talkshow_Al_Hafiidhi_1.JPG](/uploads/200px-Maret_16_2012_NextGeneration_Talkshow_Al_Hafiidhi_1.JPG){: .img-responsive .center-block }

![200px-Maret_16_2012_NextGeneration_Talkshow_Al_Hafiidhi_2.JPG](/uploads/200px-Maret_16_2012_NextGeneration_Talkshow_Al_Hafiidhi_2.JPG){: .img-responsive .center-block }

![200px-Maret_16_2012_NextGeneration_Talkshow_Al_Hafiidhi_3.JPG](/uploads/200px-Maret_16_2012_NextGeneration_Talkshow_Al_Hafiidhi_3.JPG){: .img-responsive .center-block }

![200px-Maret_16_2012_NextGeneration_Talkshow_Al_Hafiidhi_4.JPG](/uploads/200px-Maret_16_2012_NextGeneration_Talkshow_Al_Hafiidhi_4.JPG){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Talkshow Orang Tua dan Pengenalan sistem rating Next Generation

**Lokasi** : PG/TK Al Hafiidhi 

**Alamat** : Jl. Mulyasari No 1, Gandasari, Katapang - Soreang, Kabupaten Bandung 

**Jam** : 08.30 - 11.00 

**Hadir** :
* [Muhamad Iqbal Tawakal](wiki.ciptamedia.org/wiki/Muhamad_Iqbal_Tawakal)(Narasumber)
* Khemal Andrias
* Andhita
* Hanna Natalisha
* Titin Supriatin (Kepala Sekolah)
* Dr. Ike Junita Triwardhani, M.Si. (Narasumber)
* dan 32 Peserta Lainnya (Orang Tua Siswa PG/TK Al Hafiidhi)

**Ringkasan** :
* Acara diawali oleh pembukaan dari pihak sekolah dengan menampilkan tarian daerah oleh anak-anak
* Materi 1 (Ike) : Orang tua dan guru harus melek media karena anak-anak sekarang hidup tidak terlepas dari perkembangan teknologi dan media, salah satunya video game; Orang tua punya peran penting dalam mendampingi dan membina anak-anak ketika bermain video game, diskusi dan pemberitahuan kepada anak tentang konten video game bermasalahpun perlu dilakukan; Ayah dan Bunda diharapkan kompak ketika memberi pendidikan video game kepada anak-anak, jangan sampai salah satu melarang tapi yang lainnya acuh tak acuh; Anak-anak dilibatkan dalam penetapan jadwal bermain video game dan diarahkan agar konsisten dengan apa yang telah mereka agendakan sehingga 
* Materi 2 (Iqbal) : Sosialisasi Next Generation (tujuan, sasaran, agenda); Sosialisasi simbol klasifikasi video game versi Next Generation; Pemaparan konten video game yang dianggap bermasalah dan tidak layak untuk anak-anak; Pengaturan praktis "parental control" pada perangkat video game
